\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Lógica Matemática e Matemática Discreta]{Funções e Algoritmos}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Instituto Federal de Alagoas}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Funções}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Função: $f:A \to B$
    \pause
  \item Imagem: $Im(f)$ ou $f(A)$
    \pause
  \item Identidade: $1_A (a) = a$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Funções e relações}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Gráfico de f = $\{(a, b) | a \in A, b = f(a)\}$
    \pause
  \item Relação: $f:A \to B$ é $A \times B$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Função composição}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item $f:A \to B$ e $g:B \to C$
    \pause
  \item $(go f)(a) \equiv g(f(a))$
    \pause
  \item $fo 1_A = f$ e $1_Bof = f$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Funções injetoras, sobrejetoras e inversíveis}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Injetora: um para um
    \pause
  \item Sobrejetora: imagem de f é o domínio
    \pause
  \item Inversível:: injetora e sobrejetora
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Permutações}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Função inversível (bijetora): $\sigma:X \to X$
    \pause
  \item Permutações: 6! = 720 permutações
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Funções piso e teto}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Piso de x: $\lfloor x \lfloor$
    \pause
  \item Teto de x: $\lceil x \lceil$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Funções inteiro e valor absoluto}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Inteiro: INT(3,14) = 3
    \pause
  \item Absoluto: ABS(x) ou $|-3,14| = 3,14$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Função resto e aritimética modular}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Módulo: 25 (mod 5) = 0
    \pause
  \item Aritmética módulo: $6 + 9 \equiv 3$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Funções exponenciais}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item $a^m = a \cdot a \cdot \cdot \cdot a$ (m ocorrências)
    \pause
  \item $a^0 = 1$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Funções logarítmicas}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item $log_b x$ 
    \pause
  \item Logaritmos comuns (base 10)
    \pause
  \item Logaritmos naturais (base $e$)
    \pause
  \item Logaritmos binários (base 2)
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Python}
  \pause
  \begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left]
math.ceil(x)
math.copysign(x, y)
math.fabs(x)
math.factorial(x)
math.floor(x)
math.fmod(x, y)
math.frexp(x)
math.fsum(iterable)
math.fcd(a, b)
math.iscolse(a,b,*,rel_tol=1e-09,abs_tol=0.0)
math.isfinite(x)
math.isinf(x)
math.isnan(x)
math.ldexp(x, i)
math.modf(x)
math.trunc(x)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
